**2186. – Prenanthes purpurea** L. – Plante vivace de 8-12 dm, dressée, glabre, rameuse, très feuillée ; //feuilles //molles, glabres, glauques en dessous, //embrassantes, cordées à la base, entières ou obscurément anguleuses, //les inférieures ovales ou oblongues, contractées en pétiole ailé, les supérieures lancéolées ; //capitules penchés, longuement pédicellés, en panicule; fleurs pourpres ; //akènes blanchâtres, un peu plus courts que l'aigrette blanche.
Varie à feuilles étroites, linéaires-lancéolées (P. tenuifolia L.).
Bois des montagnes, des Vosges aux Alpes-Maritimes, Plateau central, Cévennes, Pyrénées ; Corse. – Montagnes de l'Europe centrale et méridionale. = Juillet-août.